

export const Ejes = [
    {value: 10, label: "Sin vinculación"},
    {value: 1, label: "Eje A.- Impactos negativos en la poblaci\u00f3n"},
    {value: 2, label: "Eje B.- Seguridad alimentaria"},
    {value: 3, label: "Eje C.- Biodiversidad"},
    {value: 4, label: "Eje D.- Recursos h\u00eddricos"},
    {value: 5, label: "Eje E.- Infraestructura estrat\u00e9gica"},
];

export const Acciones = [
    {value: 1, label: "A1.- Implementar acciones en 50% de los municipios identificados como vulnerables de acuerdo con el Atlas Nacional de Vulnerabilidad al Cambio Clim\u00e1tico y el Programa Especial de Cambio Clim\u00e1tico 2020\u20142024 priorizando a los de mayor rezago social.", link: 1},
    {value: 2, label: "A2.- Implementar estrategias integrales de adaptaci\u00f3n que fortalezcan la resiliencia en asentamientos humanos.", link: 1},
    {value: 3, label: "A3.- Fortalecer en los tres \u00f3rdenes de gobierno los sistemas de alerta temprana y protocolos de prevenci\u00f3n y acci\u00f3n ante peligros hidrometeorol\u00f3gicos y clim\u00e1ticos en diferentes sistemas naturales y humanos.", link: 1},
    {value: 4, label: "A4.- Incorporar criterios de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en los instrumentos de planeaci\u00f3n, gesti\u00f3n territorial y del riesgo de desastres en todos los sectores y \u00f3rdenes de gobierno.", link: 1},
    {value: 5, label: "A5.- Fortalecer instrumentos financieros, para la gesti\u00f3n del riesgo de desastres y atenci\u00f3n mediante la integraci\u00f3n de criterios de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico.", link: 1},
    {value: 6, label: "A6.- Implementar estrategias para reducir los impactos en la salud, relacionados con enfermedades exacerbadas por el cambio clim\u00e1tico.", link: 1},
    {value: 7, label: "A7.- Identificar y atender el desplazamiento forzado de personas por los impactos negativos del cambio clim\u00e1tico", link: 1},
    {value: 8, label: "B1.- Promover pr\u00e1cticas de producci\u00f3n y consumo sostenibles, la conservaci\u00f3n de los recursos gen\u00e9ticos y la recuperaci\u00f3n de paisajes bioculturales.", link: 2},
    {value: 9, label: "B2.- Incorporar el riesgo por cambio clim\u00e1tico dentro de las cadenas de valor y planes de inversi\u00f3n de los sectores productivos.", link: 2},
    {value: 10, label: "B3.- Contribuir a la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de plagas y enfermedades de especies animales domesticadas y cultivos vegetales, facilitadas y exacerbadas por el cambio clim\u00e1tico.", link: 2},
    {value: 11, label: "B4.- Fortalecer instrumentos de pol\u00edtica ambiental e implementar acciones para asegurar la protecci\u00f3n ante impactos potenciales del cambio clim\u00e1tico de los cultivos nativos, relevantes para la agricultura y la seguridad alimentaria.", link: 2},
    {value: 12, label: "B5.- Impulsar mecanismos de financiamiento que permitan enfrentar los impactos negativos del cambio clim\u00e1tico en el sector primario.", link: 2},
    {value: 13, label: "C1.- Alcanzar al 2030 una tasa cero de deforestaci\u00f3n neta.", link: 3},
    {value: 14, label: "C2.- Fortalecer instrumentos de pol\u00edtica ambiental e implementar acciones para conservar y restaurar los ecosistemas continentales, incrementar su conectividad ecol\u00f3gica y favorecer su resiliencia.", link: 3},
    {value: 15, label: "C3.- Fortalecer instrumentos e implementar acciones para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y restauraci\u00f3n en ecosistemas marinos, costeros y dulceacu\u00edcolas, as\u00ed \u0301 como promover el incremento y permanencia de reservorios de carbono, haciendo \u00e9nfasis en el car", link: 3},
    {value: 16, label: "C4.- Impulsar acciones para prevenir el establecimiento, controlar y erradicar las especies invasoras, enfermedades y plagas, cuyos impactos se exacerban por efectos del cambio clim\u00e1tico.", link: 3},
    {value: 17, label: "C5.- Dise\u00f1ar e implementar acciones que contribuyan al combate de la desertificaci\u00f3n y a la conservaci\u00f3n de suelos.", link: 3},
    {value: 18, label: "C6.- Fortalecer instrumentos de pol\u00edtica ambiental e implementar acciones para conservar y restaurar las islas e incrementar su resiliencia.", link: 3},
    {value: 19, label: "C7.- Implementar acciones de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los mares y oc\u00e9anos para favorecer su resiliencia ante el cambio clim\u00e1tico.", link: 3},
    {value: 20, label: "D1.- Implementar acciones para el uso sostenible de los recursos h\u00eddricos en sus diferentes usos consuntivos con enfoque de cambio clim\u00e1tico.", link: 4},
    {value: 21, label: "D2.- Promover los servicios ambientales hidrol\u00f3gicos, mediante la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n en las cuencas con especial atenci\u00f3n en Soluciones basadas en la Naturaleza.", link: 4},
    {value: 22, label: "D3.- Aumentar el tratamiento de aguas residuales industriales y urbanas, asegurando la cantidad y buena calidad del agua en asentamientos humanos mayores a 500,000 habitantes.", link: 4},
    {value: 23, label: "D4.- Garantizar el acceso al agua \u2013en cantidad y calidad\u2013 para uso y consumo humano, ante condiciones de cambio clim\u00e1tico.", link: 4},
    {value: 24, label: "E1.- Incrementar la seguridad estructural y funcional de la infraestructura estrat\u00e9gica actual y por desarrollar ante eventos asociados al cambio clim\u00e1tico.", link: 5},
    {value: 25, label: "E2.- Incorporar criterios de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico y gesti\u00f3n integral del riesgo de desastres en proyectos de inversi\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica.", link: 5},
    {value: 26, label: "E3.- Proteger, restaurar y conservar el patrimonio cultural tangible ante impactos del cambio clim\u00e1tico.", link: 5},
    {value: 27, label: "E4.- Generar y fortalecer los instrumentos de financiamiento p\u00fablico, as\u00ed como promover la inversi\u00f3n privada, para proyectos de infraestructura y patrimonio cultural que incorporen criterios de adaptaci\u00f3n.", link: 5},
];

export const Componentes = [
    {id: 28, nombre: "Transporte"},
    {id: 29, nombre: "Generaci\u00f3n el\u00e9ctrica"},
    {id: 30, nombre: "Residencial y comercial"},
    {id: 31, nombre: "Petr\u00f3leo y gas"},
    {id: 32, nombre: "Industria"},
    {id: 33, nombre: "Agricultura y ganader\u00eda"},
    {id: 34, nombre: "Residuos"},
    {id: 35, nombre: "Uso de suelo, cambio de uso de suelo y  silvicultura"},
    {id: 100, nombre: "Sin vinculación"}
];
